(訴苦)有無人父母係小農dna/品性好差

又唔係話賴哂父母，不過父母性格係一定有對子女成長好大影響，希望有好性格父母既巴絲錫多d你地父母，真係得來不易的，我真係好羨慕你地。

由細到大都因爲家庭有抑鬱症，為左方便睇我用例舉。

1.老母重男輕女

2.老母有d情緒病，我做錯小事就會打我（一、兩下），但我已經成左年好耐，有時重當街大聲喝我。

3.極端控制狂，典型專制。一唔聽佢講野(唔想同佢食早餐，起唔到身)，佢就會起勢咁鬧，一定要迫到我做佢想做既野，常見句子:你係我個女，你咁唔孝順唔聽話？應該要讓長輩。唔準駁長輩。等等剝奪個人意願權既說話....細細個我想食xx，佢話唔比(我7.5成既建議是會比ban的），但當佢想食xx，佢點都會買。大過左，我自己用自己錢買都唔得，佢會話我好浪費錢(本人極少買衫)，但佢就買好撚多鞋。我做既決定都要睇佢喜好。

4.極慳錢。好啦，窮我唔當係一點。我老母好似活係30年前，乜都貴話唔肯買。細個要有娛樂係要用三寸不爛之舌先有5成機會有。其實你細過對我咁刻薄點解而家要我每個月比幾千你洗而唔係你要買時，問我，睇我心情比唔比你？但我都算，唔做仆街野，照比。

5.社交好差。基本上無乜朋友，同同事成日鬧交。

6.慣性批評，人身攻擊。我老豆好鐘意講好難聽的說話，好似故意傷我自尊心咁，成日話我個病麻煩，丫屌你老味我想有病？
點解我完全無關愛？由細到大都無人讚過我，睇戲最感動唔係咩生死離別，愛情，係一見到親情情節我就會喊到癡線，我真係好羨慕好羨慕人地有個咁好既父母。

我打出黎真係為訴苦，無論點對佢地好，佢地總係比難聽說話你，好似單方面的感情咁，但佢地又覺得自己對你好好。

最後，請放底你既痛苦。

我父母都係咁上下，但我自細已自生自滅所以冇乜野
巴打靠d乜支持自己？

因為我好重感情，無辦法話斷任何關係
無野依靠，所以經常想自殺
共勉之

不快樂一推，各位唔怕講出黎
網上屌老母
回家再受罪

原來大家都咁幸福

其實呢d野相向嘅，屋企人點對你 你咪點對佢。
你死忍難忍，最後受晒咪你自己。就係你呢種為態度助長咗你屋企人。
睇你都財政獨立lah. 下次佢屌鳩你 無理取鬧，你咪cut佢家用 再屌柒佢。
唔好話咩不唔不孝，你係當佢屋企人就要俾佢知道 佢咁做係有問題，俾d教訓佢。

亞洲人就係咁垃圾 走唔開 家 依個字

有小小個人主義既 唔鍾意咪走囉 都成年
可以當唔識佢

仲問我拎家用，不了

無刑枷鎖

無學識,社交弱,溺愛型
雖然係咁 都養到我牛高馬大
算係咁啦
性格既野 雖然有影響 但都好努力改緊 有信心唔做佢地影子

咁都好意思訴苦

唔關老豆老母事都想分享下
屋企唔知點解要同姑媽姑丈一齊住
姑媽就好錫我既 但係個戇鳩姑丈就成日黑口黑面
之前因為我養果隻狗仔既問題同佢嘈過
仲扮可憐幾十歲人走落街搭巴士搭一日
話唔想返屋企 最後我老豆理都唔理佢
有時候返到屋企好攰但係又要睇佢面色
最撚慘係條廢中今年年頭以經比公司炒撚左
正式做一條廢中 每日就係識睇新聞屌鳩班後生仔
同埋一時時會睇下D中國軍事既片
聽到個廳有普通話真係好撚難頂

sorry戇鳩到好好笑

樓上講得無錯
佢地對你唔好 你仲為咗親情忍佢咁你自己都要負返部分責任
難聽啲講：愚孝

我爸媽都有試過對我呼喝打罵 但由細到大佢鬧得無道理我一定屌返轉頭
而家搬咗唔係屋企住 但關係幾好 返去食飯一定好餸

我明白有啲人會選擇默默忍受 諗住始終係父母
但我自己絕對做唔到盲目對任何人好

番去啦

今日生日 老豆煮水餃食 我老母唔知乜事成餐飯黑口黑面 仲要食一半就入房 最後得返自己食 跟住大家食完各入各房 無講過野 唉 勁頹 好唔開心 完全唔知咩事

姑丈幾可愛 扮可憐
好細路仔但無人理

但佢地答話邊個辛辛苦苦讓你
比飯你食
供你讀書
我要點駁
通常鬧到呢個位我自動收皮
同無錢搬出去
食老母飯

港女老母
自己唔開心成家人受罪

我老婆屋企都係咁，佢老母細個成日打佢鬧佢，個廢柴老豆又剩係識幫住個老婆

老豆又搵唔到錢，成日諗住叫我老婆比家用

典型廢老陀衰家

咁你老婆性格有無比人影響到

搬出去住啦

有… 膽少、無安全感、唔識選擇

同你一樣
等搬走

我一樣 真係好撚慘

巴打養我ok？

但佢地咁樣搞到我獨立唔到 咩都學唔識
因為佢地根本唔比我跌
我自己亦都因為無跌過而唔敢跌
面對住有能力既同輩會覺得好自卑
係另一種唔識教仔 你明唔明?

Sorry

覺得你咁大個人仲要活係父母陰影下好鳩垃圾

其實我都覺 好想了結生命

大致上差唔多，引用你template嚟形容自己情況，修正部份懶音錯字

sorry，咁你又真係幾垃圾
至少我睇住佢地慢慢老慢慢向我認低威好爽

樓主老豆老母係咪同我一個老豆老母？
樓主，雖然追上同輩可能要花啲時間追，但有時候知道現實世界係好事，起碼無唔會好似你阿爸阿媽一樣咁撚蠢，教仔都唔識。

其實以前我都唔知我屋企比起其他人嚟講係比較差
我有諗過會唔會個個人都遇到啲咁嘅情況。我老豆係一個老套怪，藍絲，會話「六四係無可避免」，李波事件會話「阿爺唔俾你做生意就係咁㗎啦」。

由細到大，都會成日講「有難個陣得屋企會幫你，朋友個啲就會走哂」，但我次次有難，例如小學講錯嘢唔小心鬧老師，佢永遠都唔會問我點解會咁做，而係先同人道歉，然後屌鳩我。俾男同學非禮就鬧我濫交，而唔係幫我追究。總之就係鋪鋪冼到我仆街啦。如果你同佢拗，佢永遠都會將所有錯放係你身上，總之乜鳩都係仔女錯，唔關自己事，根本就係契弟。做父母嘅又唔教，到有咩事上嚟又屌鳩仔女，喂，你一出生就識行識走識扑野㗎？到仔女大咗，又叫仔女俾家用幫補下屋企，你無錢學人生仔？

呀媽又係咁，仔女有咩事都先鬧人「你有冇問題？」想要傾啲生活費嘅時候，就叫你唔好再講廢話。（不過我老母都好慘，十八歲就嫁俾個mk仔，佢老母又孤寒鬼。老母唔發惡嘅時候都好地地嘅）

我細個個陣，因為老母有抑鬱，所以成日搵我嚟出氣，成日俾佢打。到大個，又試過老豆摑、一腳踢落地。由中五準備緊考DSE，老豆係度就日日講「你入大學，我批個頭俾你當椅坐」結果我就搞到要retake。

依家我對屋企無乜感情，唔好又搞我就好，亦都無對組織家庭有咩期望。依家我都搬咗出去同男朋友住，好少時間返屋企，反而咁樣會同屋企關係好返少少。相見易同住難。

至於樓上話要鬧佢地先得，我話你聽係無用㗎。佢地分分鐘唔明你係咪鬧緊佢。

仲有，有啲父母覺得自己仔女（即係me）唔似佢地思維裡面嘅正常人，佢地就會屌你「你好奇怪囉！咁大個人仲未識開竅！」但我明明係好多人眼中，係一個幾正常嘅人，有朋友讚過我會為人設想。反而我老豆會話「咁得閒幫人，幫下自己幫下屋企好過。」幫人都係治療創傷嘅過程，老粗唔會明。老粗淨係識諗自己，個個圍住佢轉就啱

人如其名

陰影可以係一世㗎，如果有日你出街俾車撞，有陰影，人地係咪都可以咁講你啊，得把口

算啦 長久練左小小心理強大

我阿媽都類似咁樣，總之佢就唔會幫人，如果我幫其他人就會話我點解要咁蝕底。同埋經常覺得人地搵佢係為左拎著數，但重點係其實我地屋企根本就冇錢，我唔明其他人可以點搵我地著數

留名等睇成長於小康之家有幸福家庭既愚孝撚入黎屌鳩樓主

我都利申左有包容佢地

老母發錢寒 貪小便宜算唔算

因為佢身邊啲朋友都係豬朋狗友，拎佢笨。近朱者赤，近墨者黑，但我嘅朋友並唔係啲咁嘅人，好過屋企人對我，好欣慰

我老豆好撚鍾意賭錢，我細細個睇住佢賭到破產，
層樓同架車俾銀行收埋，到宜家都仲話冇後悔過，
仲成日間唔中過大海，然後成份糧輸撚晒，仲要問我借錢
到底佢係乜撚野心態

朋友真係好緊要。但係佢有幾個比較熟既朋友都係好人，應該唔會拎佢苯。其實我阿媽又唔算對我差，但佢真係樣樣都係講錢（以前唔覺，近幾年愈來愈嚴重），我就算買野送俾佢，佢都會鬧我

由細俾個癡線女人打到大，趕出街都試過，幾難聽既說話都聽過無數次
個變態男人乜都唔理，剩係識得響屋企唔著褲性騷擾我

我而家當自己冇老豆老母，心理上一早當佢兩條粉腸死撚左，亦都祝佢地早日係咁

利申：藍絲

生得我出 就預左要養
當初無人用枝槍指住你叫你生
如果你生仔係為左當佢工人咁洗
你不如請個工人算

屌 最撚憎養兒防老呢d on9思想

錢係手
權自然係手
唔好咁傻仔
嘈就講扣家用， $500 $500咁扣
扣多兩扣，自然乖乖乖，好聲好氣。

過時過節，醒多1-2000對你仲客氣。

咁都頹，希望在明天。能夠離開就離開啦

好明白樓主嘅感受
自己個老母同樓主老母有啲似
都係控制欲極強，我都廿幾歲，仲要管我幾點訓，雪櫃有啲乜，要食乜先
又慳到飛起，有一次同佢去大陸旅行，為左間平賓館，我同佢拉住行李行成兩個鐘…明明途中有啲百幾蚊嘅唔住，係都要去果間百蚊樓下，我叫佢是但住，比佢屌到飛起
又情緒化，十秒之前冇乜事，十秒之後就屌到你飛起，講啲嘢又勁難聽，日日都要發火先安樂
搞到我日日都好大壓力，要睇住佢面色做人咁

無，全家最錫果個就係我
btw睇到好想攬下你安慰下你，自己搬出去住啦

笑左

你地咪繼續做人生loser成世自怨自艾囉

死。。。死番出去啊！！！我唔要人可憐

已經講撚左係訴苦only
你邊撚到見我日日開po叫春
原來抱怨就係一世loser

我老豆老母雖然冇咁極品 但係都係識生唔識教果種 加上我屋企d關係比較複雜 係呢個環境長大影響我性格好多 雖然對住其他人正正常常冇乜野 但係內裏已經影響我好多 例如成日好灰 冇乜安全感 冇自信
真係覺得d人如果唔識教同埋俾唔到安穩既環境俾小朋友成長千其唔好學人生仔!!!影響人一世

屋企入面每個人之間都無乜交流
利申 一家五口

近一年黎 幾乎無係屋企食過飯 番親屋企食晚飯多數得我同老豆
大家早出晚歸 明明一齊住都好似硬係見唔到

老豆老母成撚日鬧交 擲野打交好平常 每個月總有幾日

由細到大都未試過同屋企人去旅行 覺得身邊每一個人都有一個幸福嘅屋企 而我連生日都自己過 連屋企人都唔知

番親屋企都好抑鬱

老豆同老母個邊親戚關係差...

其實老豆冇咩讀書, 人際關係差,又自卑,覺得比有錢親戚比下去.

所以基本上所有中國傳統節日=冇節日.

老母冇老豆溝通差, 買樓賣樓呢單野嘈左十幾年. 導致好多野大家唔信大家.

而我同家姐都慣冇家庭溫暖, 自己搞得店自己就OK.

冇錯,同上面巴絲一樣,由細到大一家人未去過旅行. 最遠咪澳門.

同台食飯真係食完就算. 同老豆出街食,次次食完佢自己番屋企.......

不過老豆好偉大, 好辛苦做地盤養活屋企, 所以我都唔怪佢咁多.

佢就快60歲...好想快D讀完書賺錢比佢洗.

利申借人AC,巴.

窮真係唔緊要,唔好窮到3餐成問題is ok.最緊要識教,而識唔識教同父母學歷冇必然關係.

父母比到仔女最大資產除左身理上ge野(高度,智商), 仲有性格.

我自卑,成日灰, 唯一自豪少少係讀書成績暫時對得住自己.

父母如果唔識愛對方,唔好期待佢地帶到咩愛比仔女. 婚姻係墳墓呢句冇錯.

第2,3樣中哂，依家大個左，我老母發癲既話我會怒吊番佢轉頭

嘩屌樓主我地係咪同一個老豆老母嚟

睇黎唔少人屋企都係咁
我屋企表面上正正常常咁，人愈大接觸得人多先慢慢發現屋企對我創傷有幾大

細個好冇安全感 性格比較怕醜負面
由細到大有咩唔開心或者驚嘅時候同啊媽講 只會換黎否定 你咁諗係錯 係諗埋一邊 總之一定唔會得到安慰 只會踩多幾腳
所以好細個小四左右開始就有抑鬱會諗自殺 個陣見到有啲問卷係測抑鬱 我差唔多中曬 仲要覺得份問卷無聊 呢啲野人人都會架啦
而家諗返真係覺得我生存到而家冇做傻事係奇蹟

慣性批評 係屋企見到你做任何野 尤其佢習慣唔同 就算其實冇咩特別 都要求其話返你幾句
搞到而家成廿歲人買包薯片食 買件衫 去剪個髮 都有少少偷偷摸摸唔想比人知嘅心態

屋企比我唯一好處係真係比起其他人獨立同成熟 遇到好大打擊都可以一個人承受
因為讀書成績好 接觸嘅野多 加上高中一個好老師 所以學得識分對錯
而家價值觀正常 識得待人接物應該係點
不過有啲陰影係跟一世

全家（包括所有親戚）得我一個係受高等教育 偏偏我真係好忍唔到一啲冇教養嘅行為 同佢地相處幾秒都好辛苦 合照時係到從心底裏笑唔出
做女嘅責任我會負 但我好清楚知道我同佢地一生都會係兩個世界生活 佢地永遠都唔會明白 呢個都係佢地自己種下嘅果

我已經睇化咗，知道同屋企人好難溝通到，永遠都係兩個世界。大家只係上嚟分享下，亦無人身攻擊邊個，咁都要你屈係人生loser

上網唔駛太認真

我同你嘅諗法都類近，但我受嘅衝擊比較大。

我老豆老母由細到大乜都唔教（包括生活常識），揸筷子唔教，講唔該多謝都唔教，要識得同人分享亦唔教，所以我好多嘢都要自己學返嚟，要pick up返養成習慣都唔容易。接觸多咗呢個世界仲會覺得自己乜都唔識我男朋友無怪我，但成日話我「無家教」，因為屋企真係無教我所有生活技能，又或者佢地自己都唔知呢啲好緊要，以為一出世就曉。我細佬妹就慘啲，完全唔知呢啲嘢，提極都係對人無禮貌，面且佢地有啲壞習慣係父母度嚟，例如坐人張床，腳板唔乾淨仲要放上人地要瞓嘅枕頭度。我只能講句祝佢地好運。

其實都無認真，覺得佢閱讀理解唔好啫

郁啲就話人垃圾
揾到錢就梗嘅，老豆老母我點都養

我老母成日星期六日要同我同老豆食早餐
但係難得放假想訓耐啲
老母就會黑面成日，做家務又會彭彭聲…

睇完先發現原來咁多人屋企都係咁

我屋企好多嘢都係老母話事 可能老豆搵錢 老母就做管家婆 小事到去完廁所唔記得熄燈 件衫唔記得放落洗衣機 電制用完唔記得啪制 都會被屌到爆炸 所以「訓練」到宜家做任何嘢都極小心 由讀書到工作上會不停double check 好多好細微嘅嘢都會好上心 個腦會成日諗有冇做漏嘢 積吓積吓好大壓力

仲有樣真係帶嚟好多壞影響 細個所有嘢都係老母買 老母安排 唔夠膽自己私底下買嘢 曾經試過被發現書包有包蝦片而被屌 中四五發現拍拖開咗個家庭會議屌我 中學時期去街唔可以遲9pm返到 慢慢到大個 好多嘢都唔敢同老母講 宜家慣性講大話 同埋成日好驚被發現

過份挑剔 強迫症 虐偽 情緒化... 我見到咁嘅自己

有問題唔緊要 諗到方法解決先係關鍵 絲打加油

見識過同你細佬妹差唔多嘅人 出街好冇禮貌 食嘢叫侍應寫嘢好似喝狗咁喝

以後都唔會同佢哋出街

我屋企有好多兄弟姊妹，可能我係二女，由細到大都要讓細佬妹，幫佢地孭鑊，但我係父母心目中唔算係「方便易凑」，加上細個家境唔好，所以父母無乜理我，之後中學亦無放資源係我身上。到大個，家境好少少，佢地又走去供樓，叫我出去做part time比家用幫補屋企，仲話死咗到時層樓又係你地幾兄弟姊妹。我心諗，你又搵我笨，層樓幾千萬咩？況且佢地傳統嚟講女係潑出去嘅水。當我地之間無感情，更加令我唔想幫你任何嘢。可能到佢地行唔到，有大病個陣，我咪幫手講看護呢樣個樣。平時嘅話，就唔好搞我，你大洗，仲要幫你養仔，sorry真係幫唔落。

我細佬妹都係小學生，佢地又未至於喝狗咁喝，得老母話得事，但因為咁，我講咩佢地都成日唔聽，no consequence 嘛。我都唔明我點解夠薑同佢地去3次旅行。最近個次去澳門，係酒店checkin個陣我細佬大字形咁坐係人地lobby張梳化度，細佬妹又dum地跑嚟跑去。呀媽唔理就梗。大家姐同另外兩個細妹都話理唔到，然後就自己傾計。咁啱個幾日我病到七彩，火到嚟嘛。從此發誓以後唔好再咁容易同屋企人旅行。

啱呀
唔好講咩不孝佢養大你呢啲野
細個果陣佢都係恃住自己財政在握控制你所有野
而家一報還一報

大個仲喺度鬧同呼呼喝喝真係最仆街
我一撚定同佢開拖
完全唔尊重人
老豆老母大撚晒？

同屋企人去旅行又係經典...

小學生應該仲有得教嘅放心！

一諗到仲有幾年都結婚搬出去住 就已經放棄屌返轉頭呢個諗法

開完拖 佢哋又打回原形 更on9係佢哋唔知你屌緊佢哋

邊個無問過我同意就生我出黎受苦？
養育子女係義務，係你地享受做愛嘅後果
你地久口

屌咁你咪死撚出去跌囉

自撚私姐

點解要睇佢面色
佢鬧人你咪同佢吵大鑊囉
做乜忍？

好撚心班死廢老咪開口埋口，我養大你，我供你讀書乜乜柒柒啦，屌，你又冇問人想唔想出世，唔想養既就咪撚生。成鳩日諗住養兒防老，呢堆垃圾老撚左比兩啖狗飯佢食下就算喇仲比家用，未保障到自己退休生活，就學人生仔累街坊，仲旨意仔女發達養佢，比佢拎去威，成世都咁撚自私

希望啦不過都要靠佢地自己醒覺啦

呢句真 真係得啖笑 都試過幾次係咁

夾硬結婚無好下場

姐姐

唔打唔聽話啲廢老

責任嚟，唔想負一係戴套一係落咗佢啦

我都有一個後遺症
佢地突然行近我會即縮
慣左避佢地打

同埋絲打 抑鬱行為唔係所有人都咁
我都係最近知 係生理上可能出問題
看一下醫生比較好

最黑人憎係d廢中重以為自己教得好好
入到大學因爲佢識教
我心諗
屌你老母咪撚痴過黎 係我讀書個時你地乜撚都無做過啊 嘔撚心

講番想講既野姐
又無打一千字論文

無野好過教你d衰野
唔好對人好
要搵人著數

我老母都係港女黎
乜都發脾氣
全家就佢

佢地依家重會打我個頭

可能係因為我係女仔
唔需要咩尊嚴

廢中做左咁多年廢野真係唔會醒
淨係識我食盬多過你食米 洗理教
玻璃心

跌呢d
學校無試過？

寄人籬下！完！

寄人籬下 有屋個個大哂事
唔到你出聲

就算我係男，但3,4,6我阿媽都成日做架喎
老一輩教仔女既方法就係咁，只會不斷用打擊既手法去話你知乜係錯，希望你聽話
只可以講佢地既教法只係教你做好人而唔係做有用既人囉

好雙重標準
佢地做就得
咩係身教

多謝巴絲分享
呼籲懶係識教 覺得自己有錢既臭閪諗下重生唔生好

我反而想知道你平時點樣對街外人

懶
冇上進心
遺傳晒俾我，死路一條

有正常社交
不過初頭好怕生 熟左就ok😚
內向係真 因為佢地成日打擊我自尊

佢地既教育方法好易令到我地無晒自信心，我細個無論係咩建議，99%都會ban，就算只係同朋友親戚出街飲茶，人地正常梗係會叫我地自己劃點心，我只係正正常常想劃個山竹牛肉，佢都會話“用d餸頭餸尾牛肉碎搞埋一碟你食，無益又唔好味”
久而久之我都會懷疑自己所做既每一個決定係咪岩
但當你自己既成長路開始慢慢同父母既相處時間減少，你就會慢慢建立到自己既人生觀，到出黎做野果陣我發覺自己原來一d都唔比人差，甚至好過某部份人，我就會覺得原來我「錯唔晒」，而唔係覺得自己好過其他人，所以我先話佢地只係教我地做好人而唔係有用既人
不過而家當我有理果陣我都會同佢撐到底，有次試過同佢嗌交搞到佢喊我半句都無氹過佢

通常不經不覺人會漸漸變得同上一代一樣
我會成日提醒自己唔好重蹈覆轍
早啲搬走其實對大家都好
共勉之

我都係
依家做咩都好需要人認同

其實唔教嘅話 好多時就會學老豆老母
佢地都係自私撚嚟 但講埋啲好聽說話
例如「首先對屋企人好 幫屋企」
其實係俾啲家庭束縛你 等你為家付出
不過佢地就係應承你嘅嘢幾乎百分百走數
有時又對你講好多尖酸刻薄嘅說話
生活費有時借啲意唔俾
佢地成日破壞互信關係 但一定先指責你唔尊重佢 所以佢都唔洗俾面你

仲有就係「搶食文化」搞到你唔識同人分享
屋企多人 啲細佬妹又無秩序 有時走去偷人啲零食
老豆老母又成日問都無問就偷咗你啲插頭充電線去充電
然後仲大條道理話 借一陣啫 我無哂電啦
自然為咗保護自己 就會收埋啲嘢食 私人物件
到外面交際個陣 你就下意識地係度自私食
俾人感覺好自我 又孤寒 無禮貌
呢樣嘢都係人地提我 我先知

所以唔教都唔差得遠 細路始終要搵模仿對象

好驚會重蹈覆轍
我怕到唔敢組織家庭

拎啲家用錢出搬出去住好過啦

其實佢地都唔係教你做「好人」，只係所謂教精你，等你嗌啲所謂貴材料但唔貴嘅點心咋。呢啲人嘅共同點係將自己嘅意見同感受放係第一位，為咗要得人認同，甚至會貶低人地去令對方就範。呢啲係老套怪一大絕技。

我都係 但後來慢慢由自卑變為自大
因為老母太廢發現屋企永遠岩果個都係我 （雖然佢仍然覺得自己好醒 ）出到去都會慣性覺得自己先岩
完全信唔過其他人 groupwork咩都要我最後包底睇過先放心 努力改緊

咩都好需要人認同係我身上體現到極致
真係好需要好需要身邊人覺得我勁
做好多野好辛苦都唔緊要 最重要係有人欣賞 讚我一兩句我就願意付出到盡頭

多謝絲打關心 經過中學遇到唔少好老師好同學我抑鬱已經受控
雖然一啲好脆弱嘅關頭就會復發 但自己都有睇相關資訊知道而家病緊 同埋會好轉 所以so far handle 到自己

最尾幾句真係講得好中 睇到我毛管都動曬
當年我準備公開試 因為aim嘅都算神科
個陣從佢地嘅反應先知原來就算一直學業幾好 佢地根本唔信自己個女有咁嘅能力同出面競爭 （讀新界村校）
最後終於成功左 好似一大巴摑落佢地度咁

入u後發覺自己能力唔比人差 但就比起屋企有去栽培嘅 名校嘅少左好多機會同見識 有時都會心理不平衡

老一輩窮人好多係咁
同朋友夾又好同人同居又好
屌柒佢再搬走

自問算係幸運
雖然父母窮+好傳統 （細個夜番屋企試比老豆用木棍/乒乓波板打，打爛左一塊板 ）
但都睇得出佢地錫我既

你幫埋你老豆老母教啦

所以幾時都覺得 無知最可怕

港母係由細到大都係咁定係近呢幾年先係咁？

其實老母更年期幾時先完 好少好少嘢就會發好大脾氣...

好多時 佢哋都好要面 缺乏反思

我會唔會奢望太多

有時覺得更年期根本係藉口黎，自己既不滿想搵人發洩出氣先係原因

佢地做左幾廿年人仲想佢地改真係太天真
唯有搵個岩自己既方法同佢地去相處啦

呢d都係其中一個例子咋,仲有好多打擊自信既都未講,不過有陣諗諗下出發點都係為你好,有陣又嬲唔落

我屋企 ,

琴日電視新聞 話 r.ip 話參選特首 ,

我家姐 : r.ip 幾好wor , 佢做應該都唔錯 ,

我老母 : 係呀 r.ip 點都好過 其他果幾個啦

港豬

愚孝，你咪又係遺傳左嗰個基因

我好唔鐘意我老竇一個習慣，有咩唔順眼就屌左先，7左之後就唔出聲扮死狗！之後仲要口upup. 話話佢都係咁！

我老豆都係一樣 之後再串多佢2句

都要搬到先得
而家樓價
有諗過移民
但都要等大學畢業再考埋專業牌先移到

渣ga

你痴人地住 定佢地痴你地住

你誤會啦絲打 佢係想婉轉d呃蝦條姐
你唔好咁鬧佢啦
Btw 我張床好大有冇興趣攬住一齊訓覺

我都分享下。我屋企人控制慾都好強 ，極慳錢(小康之家)， 佢地每次都ban我同班fd去旅行 ，話曬錢， 去完返黎咪又係咁， 個個地方都一樣， 但我係自己比錢去 ，而且一年先去一次 ，唔係大洗既人。好啦上左U想住hall，當想要hall life又好 返學方便又好(平時返學要1個鐘)，比老豆老母鬧到飛起，我都已經自己比錢，佢地仲話屋企無得比你訓同食咩? 有錢都唔係咁樣用，將來搬出黎你有排自己住啦，個排日日都要講一段說話鬧，即係鬼食泥…搞到勁sad。有時想買新衫打扮下，又比老母屌話衣櫃無位擺，但明明入面既衫已經中學著左幾年，我都唔會再著，又殘又唔啱size，佢都要抱住"著得唔好曬"既心態。依d錢已經係應駛得駛，咁都要ban? 所以依家學精左，做完先比佢地知。將來有機會一定搬出黎住! 利申:仲有好多,不能盡錄

吔屎啦你 我同緊絲打講呀

絕對同意
係唔反抗
佢唔會反省
我都試過頂唔順嘈完一交
我同佢地講你唔係大曬！
就搬走左自己租地方住
道理係自己果邊

之後佢地先知道問題係邊
仲同我道歉

留名

個人係大愛撚

不了

聽完大家意見我反抗左
然後被人趕落樓下
依家好涷

唔識執野先走咩
搵朋友借住先
一番去就輸了

你老豆老母真係痴q左線

去fd屋企訓2日啦

好想死狗

死狗左 無朋友

我老母咩撚都屌
小小事就發哂爛炸 全家人已經無哂感覺

人前人後兩個樣
成日屌我老豆果邊啲親戚
見到面又扮無野
好撚想嘔

又貪小便宜 咩都r到盡
我企係隔離都唔好意思

-

老豆仲衰
超重佢果邊男家感情
咩都啊哥家姐行先（我老豆最細）
當年我比我堂哥摸（十七歲，但果一刻太淆底）
我老豆可以當無事
繼續同我大伯咁好感情 無幫我鬧過佢一句
（我堂哥本身都扮無事發生繼續黎我屋企，係比我屌走左佢，無再出現過）

唔配做你老豆